港共：中聯辦屬22條下的指定機構 在重大事情可行使監督權

政府回應傳媒就兩辦言論查詢
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就國務院港澳事務辦公室（港澳辦）和中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室（中聯辦）近日關於立法會內務委員會運作的言論，特區政府發言人今日（四月十八日）回應傳媒查詢時表示：

「香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分。 」

「香港特別行政區是中華人民共和國的一個享有高度自治權的地方行政區域，直轄於中央人民政府。」

「中聯辦是中央政府在香港特别行政區根據《基本法》第二十二條第二款設立的三個機構之一，獲中央授權專責處理香港事務，有權力和責任代表中央政府，就涉及中央與特區關係、《基本法》的正確實施、政治體制的正常運作、關於社會整體利益的事宜等重大事項表達意見，行使監督權。」

「因此，立法會內務委員會經過半年達十五次會議仍未能選出主席，港澳辦和中聯辦對此表達關注和提出意見，無論從憲制、管治和操作層面來說都是理所當然，完全符合在『一國兩制』下的憲制秩序，並非干預香港根據《基本法》自行管理的事務。」

「一如中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的機構，中聯辦及其人員均須按照《基本法》第二十二條第三款遵守香港特別行政區的法律。 」

完
2020年4月18日（星期六）
香港時間18時52分

你究竟係定係唔係呀，傾掂數未

守法可選擇 明哂

中聯辦 = Y
港澳辦 = N
中聯辦 + 港澳辦 = Y | N

結論: 一國2制己經係廢話. 現在係一國一制.

cls
黨衛軍制度

改完條法再去守

逃稅啊仆街

港府：根據基本法，中聯辦屬於中央政府機構，可以干涉香港內部事務。

共產黨：根據基本法，中聯辦及港澳辦不屬於中央政府機構，所以不受基本法22條限制，故此可以干涉香港內部事務。

公我贏
字你輸

民主派尤其泛民丟掉一國兩制幻想吧

港共：係
中共：唔係

想點姐

中共嘅依法治國係法律係揀嚟守
鍾意就守唔鍾意就唔守

胡志偉：為了捍衛一國兩制下的保障，我們將會奮戰到底！

胡志偉快啲瞓醒

老毛：憲法是我參加制定的，我也記不得。

阿爺依家50年都未一半，就急住隨意搬龍門

一如中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的機構，中聯辦及其人員均須按照《基本法》第二十二條第三款遵守香港特別行政區的法律。

哦

凡任何人 ——(a)襲擊、妨礙或騷擾任何前往或離開會議廳範圍，或在會議廳範圍內的任何議員，或藉武力或恐嚇嘗試強迫任何議員宣布贊成或反對立法會或任何委員會的待決動議或事項；

或(b)襲擊、干預、騷擾、抗拒或妨礙任何正在執行職責的立法會人員；

或(c)就任何證人即將在立法會或任何委員會席前提出的任何證據而干擾、阻止、威脅、騷擾或以任何方式不當地影響該證人；

或(d)因某人曾在立法會或任何委員會席前作證或因該人在立法會或任何委員會席前所提出的任何證據而威脅、騷擾、或以任何方式懲罰或傷害或企圖懲罰或傷害該人，

即屬犯罪，可處罰款$10,000及監禁12個月。(由2000年第71號第3條修訂)

同外國講，同平民講無撚用